## Instalacje

node -v
v16.13.1

npm -v
6.14.6

git --version
git version 2.31.1.windows.1

// https://git-scm.com/download/mac
brew install git

code -v
1.63.2


docker --version
Docker version 20.10.12, build e91ed57
docker ps

docker run -d -p 80:80 docker/getting-started
visit http://localhost/
docker rm -f e0dddc835727

https://golb.hplar.ch/2020/05/docker-windows-home-2004.html


## GIT Syncing changes from upstream

https://bitbucket.org/ev45ive/ekonomiczny-krakow-nodejs.git

Lewa strona => Plusik (+) => FOrk this repository => Public

Lewa strona => Avatar => Settings => App Passwords 

<!-- Clone do katalogu ekonomiczny-krakow-nodejs -->
git clone https://bitbucket.org/<WASZ_LOGIN>/ekonomiczny-krakow-nodejs.git ekonomiczny-krakow-nodejs
<!-- lub do biezacego katalogu -->
git clone https://bitbucket.org/<WASZ_LOGIN>/ekonomiczny-krakow-nodejs.git .

cd ekonomiczny-krakow-nodejs

git remote add trener https://bitbucket.org/ev45ive/ekonomiczny-krakow-nodejs.git

<!-- pobierz najnowze zmiany od trenera (tzw. upstream)  -->
git pull trener master


## Git proxy
git config --global --unset http.proxy
git config --global --unset https.proxy

## NPM install global
npm i -g http-server

C:\Users\PC\AppData\Roaming\npm\http-server -> C:\Users\PC\AppData\Roaming\npm\node_modules\http-server\bin\http-server
+ http-server@14.1.0
added 18 packages from 14 contributors, removed 2 packages and updated 8 packages in 3.083s

http-server -p 8080

### Linux / Mac  global packages no sudo
https://stackoverflow.com/questions/14803978/npm-global-path-prefix

~/.npmrc :
npm config set prefix /Users/[your username]/.npm-packages/bin

.bash_profile :
export PATH=$PATH:/Users/[your username]/.npm-packages/bin

## Package.json / npm init -y

 npm init -y
Wrote to C:\Projects\szkolenia\nodejs-ekonomiczny-krakow\examples\cli-comander\package.json:

{
  "name": "cli-comander",
  "version": "1.0.0",
  "description": "Arg parser CLI tool",
  "main": "index.js",
  "scripts": {
    "test": "echo \"Error: no test specified\" && exit 1"
  },
  "author": "",
  "license": "ISC",
  "keywords": []
}


## Npm Execute
npx rimraf -r node_modules/

## SemVer
https://semver.org/
https://semver.npmjs.com/

npm outdated

Package    Current  Wanted  Latest  Location    
commander    8.3.0   8.3.0   9.0.0  cli-comander

npm update
npm install commander@^9.0.0
npm install commander@latest

## Debugger

node --inspect ./index.js
<!-- lub: -->
node --inspect-brk ./index.js
Debugger listening on ws://127.0.0.1:9229/d9023bc0-4594-4cd0-acae-c1dbd95b6614
For help, see: https://nodejs.org/en/docs/inspector

  "scripts": {
    "start": "node ./index.js",
    "serve": "nodemon ./index.js",
    "start:debug": "node --inspect-brk ./index.js",
    "serve:debug": "nodemon --inspect-brk ./index.js",
  },

debugger;

## Express template engines

https://expressjs.com/en/resources/template-engines.html
https://expressjs.com/en/guide/using-template-engines.html

https://github.com/mde/ejs/wiki/Using-EJS-with-Express
https://ejs.co/#install


## 12 factor

https://12factor.net/pl/
https://expressjs.com/en/advanced/best-practice-performance.html

## Cache control
https://developer.mozilla.org/en-US/docs/Web/HTTP/Headers/Cache-Control